# **Работа с  [Issues в Gitlab](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#issue-board-в-gitlab)**

## Правила работы
1. Для быстрого ответа, использовать систему [тегов](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///Issues-в-Gitlab#теги).
2. Ответ на вопрос в карточке должен прийти не позднее чем через 15 минут.
В противном случае необходимо сообщить об этом своему [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл) в следующем формате:
     - скриншот вопроса;
     - время отправки;
     - кому назначен.
3. Если на проекте 2 активные доски Gitlab Issue и Trello, новые карточки добавляем в [GitLab Issue](https://gitlab.b5a0.space/internal/instruction/-/wikis/II.-%D0%A2%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-\(%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F\)-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8/4.-Issues-%D0%B2-Gitlab).

## Колонки 

В Issues присутствуют [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), которые могут находиться в одной из 5 колонок:

1. **Open** (Открытые задачи) - колонка в которой находятся все новые [Задачи](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание). Отсюда необходимо брать задание и менять ее колонку с первой на 2 колонку(в прогрессе).
2. **In progress** (В прогрессе) - колонка в которой находится [Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), [Задание](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание) над которым в данный момент работаем, после ее выполнения необходимо поменять ее колонку со второй на 3 колонку(готово). 
У [Разработчика](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#разработчик) может находиться только одна текущая задача, то есть только одна [Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) в колонке **В прогрессе**.
3. **Done** (Готово) - колонка в которой находятся выполненные, но еще не проверенные [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка).
4. **Provisioned** (Проверено) - колонка в которой находятся [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), которые были проверены другим [Разработчиком](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#разработчик), не тем же, кто работал над текущей картой
5. **Common tasks** (Общие задачи) (Необязательный) - колонка в которой находятся [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), которые предназначены для всех [Разработчиков](///III.-Дополнительные-пункты/Глоссарий#разработчик). Например: [Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) по проверке данной инструкции (все должны перечитать инструкцию и выписать, какие в ней есть неточности и правки)

### Создание колонок для карточек

В случае отсутствия [колонок](#колонки) для [карточек](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) после перехода на **Issue boards**, их нужно добавить самостоятельно.

- Убедиться, что для новой [колонки](#колонки), что нужно создать, [создана](#создание-меток-для-карточек) дополнительно [метка](#метки-карточки) для [колонки](#колонки), паралельно к [меткам для приоритетов](#метки-карточки):
  - Название для [метки](#метки-карточки) для [колонки](#колонки) брать из зарезервированных в разделе [Колонки](#колонки)
  - **Выбранный цвет не может совпадать с цветами для приоритетов**.
- Перейти в **Issue boards**
- В правом верхнем углу нажать на кнопку **Create List**

 [<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuesCreateList.png" width="500">](///Images//IssuesGitlab/IssuesCreateList.png)
- Нажать на кнопку **Select a label** в появившемся окне.

 [<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuesSelectLabelCreateList.png" width="300">](///Images//IssuesGitlab/IssuesSelectLabelCreateList.png)
 
- Выбрать созданный **Label** ([метку](#метки-карточки)) для [колонки](#колонки)
- Нажать на кнопку **Add to board**

 [<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuesCreateListAddToBoard.png" width="300">](///Images//IssuesGitlab/IssuesCreateListAddToBoard.png)

После этих действии [колонка](#колонки) появится в **Issue boards**. Повторить для всех недостающих [колонок](#колонки) из раздела [Колонки](#колонки).

### Изменение колонки карточки

Для того, чтобы изменить [колонку](#колонки) [карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), нужно перейти в **Issue boards** и перетянуть [карточку](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) в нужную [колонку](#колонки):
[<img src="///Images//IssuesGitlab/IssueBoards.png" width="500">](///Images//IssuesGitlab/IssueBoards.png)

## Формат создания [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка)
1. Добавить (в поле для описания, **НЕ** комментария!) описание, точно описывающее проблему/задачу.
2. Должны быть добавлены [Медиа](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#медиа) материалы, точно отражающие проблему, которую должна решить [Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка). Как правильно добавлять медиа материалы читать в разделе [Как прикрепить файл к Issue](III.-Дополнительные-пункты/Как-прикрепить-файл-к-карточке). 
3. Если это баг, то необходимо добавлять сценарий ([Медиа](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#медиа) или текст), чтобы его можно воспроизвести и указать название ветки в которой он был найден.
4. Карточка должна быть структурирована и представлена в структуре, которая будет однозначно восприниматься.
5. Отправить [Скриншот](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#скриншот) с описанием [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) своему [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл) (Необходимо, чтобы был виден весь текст, добавленный в карточку).

## Метки [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка)

Карточки содержат дополнительные метки для распределения их по приоритету выполнения задания.

1. <span style="color:red">Красный</span>. - задача с наибольшим приоритетом, такие задачи выполняем в первую очередь (часто баги, которые необходимо исправить).
2. <span style="color:yellow">Желтый</span> - задача средней важности, к таким задачам приступать только после того, как в столбце открытых задач нет задач с меткой красного цвета.
3. <span style="color:green">Зеленый</span> - задача с наименьшим приоритетом, задача, брать которую можно только после того, как в столбце открытых задач нет задач с метками красного и желтого цвета (часто задачи по новому функционала).

### Создание меток для карточек

**Метки создаются как для [приоритетов](#метки-карточки), так и для [колонок](#колонки)**.

В случае отсутствия [приоритетов (меток)](#метки-карточки) при нажатии на **Labels** в меню в правой части экрана текущей [карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), их нужно добавить самостоятельно.

- Перейти в **Manage**, после в **Labels**. 

[<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuesNewLabel.png" width="500">](///Images//IssuesGitlab/IssuesNewLabel.png)
- Нажать на кнопку **New Label**
- В появившемся окне заполнить поля:
  - Title (Название метки). Зарезервированы 3 названия для [меток приоритетов](#метки-карточки): 
    - "Low Priority" (Низкий [приоритет](#метки-карточки))
    - "Medium Priority" (Средний [приоритет](#метки-карточки))
    - "High Priority" (Высокий [приоритет](#метки-карточки)) 
  - Description (Описание [метки](#метки-карточки), необязательно)

[<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuesCreateLabel.png" width="500">](///Images//IssuesGitlab/IssuesCreateLabel.png)
- Выбрать цвет, в соответсвии с тем, какой [приоритет](#метки-карточки) создается. Для [приоритетов](#метки-карточки) зарезервированы **красный**, **желтый** и **зеленый** цвет.
- Нажать на кнопку **Create Label**.

Таким образом нужно создать все 3 [приоритета](#метки-карточки) для [карточек](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка).

### Назначение приоритета карточке

Для того, чтобы назначить [карточке](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) приоритет,
нужно нажать на **Labels**, а после **Edit** в меню в правой части экрана текущей [карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка). Выбирать можно один из 3-х [приоритетов](#метки-карточки).

 [<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuePriority.png" width="300">](///Images//IssuesGitlab/IssuePriority.png)

## Переход в Issues в Gitlab

Для того, чтобы перейти в раздел Issues необходимо на текущем проекте перейти в раздел Issues на Gitlab

[<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuesMenu.png" width="500">](///Images//IssuesGitlab/IssuesMenu.png)

## Закрепление [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) за собой

Если начинается работать с [Карточкой](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) - ее необходимо назначить себе, чтобы закрепить ее за собой и перенести ее во 2 [колонку В прогрессе](#колонки)

Для этого необходимо нажать на [Карточку](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) и на открывшейся карточке необходимо нажать на "Assign Yourself"
[<img src="///Images//IssuesGitlab/IssuesAssign.png" width="500">](///Images//IssuesGitlab/IssuesAssign.png)

После успешного выполненения задания, нужно переместить [карточку](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) в 3 [колонку Готово](#колонки).

## Уведомления

После успешного [закрепления карточки за собой](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции/Issues-в-Gitlab#закрепление-карточки-за-собой) появляется возможность получать уведомления по [карточке](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) в Web-интерфейсе GitLab в разделе To-Do list. Также [карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) появляется в разделе Issues
[<img src="///Images//GitlabIssueBoard/ToDoList.png" width="500">](///Images//GitlabIssueBoard/ToDoList.png)

Чтобы получать уведомления по [карточке](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), не закрепляя её за собой, можно добавить её в свой To-Do List, открыв карточку и нажав на кнопку _Add a to do_ 
![AddIssueInToDoList](/Images//IssuesGitlab/AddIssueInToDoList.png){:width="300px" height="180px"}

## Теги

В [Issues в Gitlab](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#issue-board-в-gitlab) есть система тегов для того чтобы сделать сообщение конкретному человеку/группе человек

- `@` + [логин разработчика](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#логин) - чтобы написать конкретному человеку
- `@all` чтобы написать объявление всем.

**Теги относящиеся к нотификациям более одного человека можно добавлять при критических ситуациях и не чаще раза в рабочий день.**

## Проверка и Закрытие [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка)

После завершения работы над [Карточкой](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) и выполнения [задачи](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание), необходимо следовать определенным шагам для ее [проверки](#колонки) и закрытия.

**Проверка**:
  - Удостоверьтесь, что проблема была воспроизведена.
  - Проверьте, что проблема, описанная в [Карточке](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), решена.
  - Удостоверьтесь, что все требования [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) были выполнены.
  - Перенести [карточку](///III.-Дополнительные-пункты/Глоссарий#карточка) в 4 [колонку Проверено](#колонки).

**Уведомление ТЛ**:
  - Оповестите своего [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты/Глоссарий#тл) о завершении работы над [Карточкой](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка).
  - Прикрепите [скриншот](///III.-Дополнительные-пункты/Глоссарий#скриншот) завершенной [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) к уведомлению.

**Закрытие Карточки**:
  - После завершения всех шагов, закройте [Карточку](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка). Для этого перейдите в [карточку](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), и внизу страницы нажмите на кнопку **"Close"** [<img src="///Images/IssuesGitlab/IssuesClose.jpg">](///Images//IssuesGitlab/IssuesClose.png)
  - Удостоверьтесь, что статус [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) теперь **"Closed" (закрыто)** [<img src="///Images/IssuesGitlab/ClosedIssueExammple.png" width="500">](///Images//ClosedIssueExammple/ClosedIssueExammple.png)

**Карточку также можно закрыть вместе с созданием Merge Request**:

  - Для этого, нужно, перейдя на свою ветку, нажать кнопку **Create merge request**, решить конфликты, если таковые возникнут, и в описании к запросу на слияние написать **Close #[issue_number]**, например *"Close #33"*. Также для описания можно использовать и другие [паттерны](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html#default-closing-pattern) из примеров.

  ![IssueClosingInMergeRequest](/Images//IssuesGitlab/IssueClosingInMergeRequest.jpg)